[鐵膠獨遊][長氣多字]鐵膠chur爆北海道八日

又係我，又出日本鐵膠遊記
北海道同四國都只係踏足左皮毛，所以今次去左北海道先，但都係去唔哂.....
無計得八日太少，無假無錢係咁架喇
而函館去過兩次，所以直接skip(雖然重未睇過函館山夜景)
另外網走都去唔到，試唔到石北本線，留返同女朋友一齊去坐破冰船再算喇

之前出過既.....

聖誕西日本北九州8日

Green Pass+Gran Class遊

快閃大阪+岐阜三日

17年白色聖誕仙台關東10日

Green Pass 10日遊

名古屋週邊+信長攻城遊

用盡關西Wide Area Pass五日

4日3夜山陰快閃

3日廣島EVA新幹線快閃

今次又坐MU經上海過夜+轉機，而MU送左晚酒店，包埋接送算係咁喇，而四(五)程機得香港出發個程delay，其餘都早到，好彩
行程大約係咁，真係chur爆，唔好學：
DAY1 HKG-PVG
DAY2 PVG-CTS+初試KIHA201
DAY3 小樽+CTS+日高本線
DAY4 新十津川+小幌+札幌行街
DAY5 稚內+宗谷岬
DAY6 「偷」影苗穗工場+釧路
DAY7 納沙布岬+ANA國內線返CTS+快閃岩見澤一個圈
DAY8 CTS展望台影飛機+PVG-HKG

今次都係無乜好野食，但食左去咁多轉日本以來最貴既一餐
而pass用北海道7日pass，計返全部車錢大約6折鬆d，另加400hkd單程國內線飛機

另外今次d相用NOKIA 9 PureView+SONY RX10III影的，個人覺得算係咁喇
下個post入正題

留名

G持 留名待丁

又

DAY1

第一次坐夜晚機，所以當日朝早慢慢執行李，今次一個29吋喼+50L背囊

重有角落生物一齊去

出發個陣落大雨，所以決定搭地鐵轉エアポートエクスプレス
得頭尾兩卡有叉電位+有倒頭位係最大敗筆

MU既counter，竟然無人排，而checkin個陣地勤姐姐問我轉唔轉早d飛虹橋，但本身送左係浦東機場既酒店，所以無轉到

而唔知係咪因為送酒店既關係，佢只係出左一程boarding pass，同之前幾次會出埋去日本個程boarding pass唔同，即係我去到PVG要拎行李，學下國航咁送酒店而唔駛拎行李咪幾好....

入到禁區，個日黃雨+機場紅閃警報，結果好多航班都delay/取消，個服務counter排左勁多人

過左紅閃都無用，一大堆機要等埋位，所以好多機都delay到痴線，包括我坐個班

見飛膠兄強帖留名

cont.

無野做就影下機，印度航空既787-8

大SQ+Star Alliance塗裝既77W

好似成日冧機既QF A333

之前出事既ET既787-8，竟然要泊出面

未知幾時上得機，開左餐先，豬仔骨，麻麻地，重要成兩舊幾水
不過得呢間野有位坐，唉

食完繼續等......香港機場勝在多位坐
重要無顯示delay到幾時，MU正仆街

等到接近2100終於上得機......

又係出outer bay上機，今次都係坐A321，B-1615，4年機齡
係機上面等到接近2230先起飛

飛機餐，油到仆街既飯，其他都唔錯

接近0100先到上海，又係outer bay，搭巴士返客運大樓都要5分鐘
當時只係覺得好眼瞓

cont.
一落車就見到地勤姐姐舉牌搵自己，佢話係拎完行李個度等

好靜既浦東機場

等行李.....最後個轉先出到
另外重有一樣係轉機送酒店既一家六口既行李竟然漏左係香港
(佢地本身坐上一班飛PVG，但取消左就轉呢班，D行李無跟到黎，聽聞每人賠$1500，但唔知佢地最後點喇)
等佢地搞埋手續先走得，個陣已經0200

有堆被遺棄既行李

綠衫叔叔幫手擺好D行李等人易D拎，辛苦了

之後有專車送我地去今晚住既水庭渡假村，當時已經0230，但我要坐0500既車出返機場

環境算唔錯，但已經無時間享受，淋一淋個身就瞓覺，0430有MORNING CALL

留名
好奇問下點解樓主次次都轉機？
或者唔考慮內陸機轉機？

好快手
lm

$$$$$$$$$+唔想坐LCC，加上大時大節LCC加埋行李重貴d，而直航CTS個期做緊$7k
而只要唔係支那既假期，普遍都做得算平

DAY2

0430起身，上車去機場，車仔細細，司機叔叔開得好快.....

好快返到T1，基本上係SKY TEAM大本營，同埋有高麗航空

counter都未開，不過可以做左自助拎boarding pass先

好快寄左行李就準備安檢，又真係準時0700先開喎

又要出outer bay上機，又係A321，B-8230，三年幾機齡

又係呢份飛機餐，係多左包花生

OK

cont.

最後早左幾個字land，踏足北海道土地感覺良好

入境好快，而行李帶得兩條，等左~10分鐘就拎得，過海關都好快手

緝毒犬介紹，重有埋佢地既性格

因為JR站係國內線大堂個邊，所以要行返過去，途中有Steiff既公仔展覽，好逼真

去到新千歲空港駅開PASS，旅客中心幫我開PASS個姐姐講流利廣東話(似鬼妹講廣東話既tone)，順手出埋EKINET劃既飛，佢都好認同由根室返札幌坐JR係好痛苦既事

7日北海道PASS，24000YEN，經KLOOK買，1600HKD

順手買張Kitaca，而只有札幌圈內54個站用得IC CARD出入閘

今日到呢度
另外佛誕會快閃關西幾日，睇下另外出定放埋係度

Lm

留名支持
十月挑戰全程JR去根室

試過坐CA HND/PEK/HKG 已經特登買到回程有3個鐘轉機時間

結果都要跑住先上到機 落機成班香港人一齊跑去閘口 一坐低就push back

不過近2-3年 delay 問題好似改善左唔少

好耐冇見，lm待j

間轉機酒店又幾OK喎
17年年尾去搭咗轉夕張線, 而家已經玩完
留名先

唔錯呀，但無時間享受

轉エアポートエクスプレス
笑左出聲

托賴咁多次經支那轉機都無乜出過事，係今次飛上海因為落雨同對上一次由上海返黎因為要除雪而delay之外都無出過事，天氣原因又唔應該入佢數既

好心下次換換車轉返日式可轉換式座位喇，下下對頭位真係

支持 留名

你都冇錢冇假？

邊換到，啲幕門位會錯晒

多極咪飛七八日

或者再renew內籠搞搞佢喇

我去得3-4日情何以堪

放AL先有七八日，平時打飛機就有

LM
巴打好似個個月都去咁

lm

我都想個個月去

大陸連膠鐵都有對頭位, 港鐵會咁識諗應該難d喇
不過連歐洲車都大多有對頭位時可能只係日本仔特別細心

樓主肯定係去左食vins

你又知？

其實用5日pass都得？

下我日日都有坐車，5日邊度夠

佢地跟歐洲標準真係無計，跟日式咪幾好

見你去8日都攞個29吋喼，等我仲諗住下個月去關西8日攞個20吋喼添

見到你話食左最貴個餐 又去稚內
都估到九成

但佢menu裏面最貴嗰餐都係七千幾yen
樓主成日去日本冇理由未食過仲貴嘅嘢吖

因為拎厚衫同多一個背囊嘛
同埋預位買野

錯了，最貴唔係七千幾yen
到時再講

老實講我去親一係就幾個飯團搞掂，一係買便當上車食，一係索性唔食，所以真係最貴今次

要預約嗰個？
rich

我無食要預約個個
我都係食七千幾個個姐
唔好劇透太多

cont.
好繼續更新

JR北海道都落力sell U-SEAT，用埋projector賣廣告

換完飛就返上去國內線大樓，特登劃遲d班次係機場行下先，非常好

首先去Pokemon store朝下聖

其實最主要係幫女友扭蛋
係香港扭呃錢到傻，300yen $30

三樓有條Smile Road，有無咀賤畜+叮噹既主題樂園

又係最受歡迎角色選舉，令和年第一次

cont.

有好大間Royce既鋪頭，隻野係咪朱古力造？

重有成個朱古力製作過程

無咀賤畜既主題影相打卡樂園，要收錢的

叮噹主題鋪頭+有主題影相打卡樂園

我都想食vin
但係星期一去稚內
見tabelog話第一同第三個星期一先休息
其他網又話逢星期一
都唔知食唔食到

cont.

上多層重有機鋪

重有戲院

好型既超夢夢
香港應該都會上3D重製版既超夢夢反擊戰？

有間賣飛機週邊野

扭左個袋仔，LILAC+旭川駅名標
重有個NISEKO+駅名標

重有初音主題既唔知乜野，恕我0興趣

u-seat 真係幾好生意 幾次都坐滿晒

以呢個時間/距離 加多卡u-seat 好過 轉做特急

好多當地人都願意課金坐指定席，好過用特急搶錢
其實之前特急KAMUI/LILAC係直通新千歲空港，但取消左

應該問點解唔買GREEN PASS

cont.

行到差唔多時間就落返JR站上車

今次坐直通函館本線既快速AIRPORT，733系電車6輛編成，
平均15分鐘一班，同時係札幌市同千歲/小樽市之間通勤既主要列車
而呢段千歲線空港支線(新千歲空港-南千歲)係比其他路線收多140YEN的

CAR 4係指定席 U-SEAT，只需要加520YEN就坐得，用PASS當然唔駛加錢就劃到喇；而佢亦分左頭尾兩PART，方便人上車
另外車廂頭尾各有雙層行李架(CAR 4限定)，不過無影到

座位同普通特急列車無乜分別，係有個放車飛既地方

其他車廂係自由席，long seat..........

救救小因鐵嘛

cont.

40分鐘鬆d到札幌駅

對札幌駅既第一眼印象係有d舊

隔離月台有準備回送既KIHA283系，SUPER OZORA個車頭LOGO好靚

行去酒店途中，得10度左右，加上大風，身上得件薄長袖+U記風褸，凍撚到........

呢幾日住既東橫INN西口北大前，典型東橫INN風格

少見既摺門設計

重有個露台仔，但出面乜都無

對面係北海道大學

cont.

諗諗下其實未食野，所以落左樓下間Seicomart買野食
一間以北海道為基地既便利店，亦係全國顧客滿意度最高既便利店
剩係道內已經有過千間分店，但好多都唔係24小時營業，不過無所謂喇，最重要係地廣人稀既北海道為居民服務姐

食完抖多陣就行返札幌駅，行7分鐘左右

主角出場了，快速NISEKO LINER，KIHA201 3+3輛編成，頭三卡去到小樽會解結繼續以函館本線普通列車開往俱知安，一日對開一班

KIHA201係少有既通勤形氣動車，為左兼顧直通非電化既函館本線路段(小樽~長萬部)，同時要換老舊既711系電車，所以JR北海道就決定開發一款「同電車相同性能、能夠同電車相結運行」既高性能氣動車

為左追上電車既性能，KIHA201加入左列車傾斜裝置，透過空氣彈簧令列車可以最大傾斜2度，過彎可以比一般車快10~25KM

另外每架車搭載2台450匹馬力既引擎，一抽3輛編成既輸出有2700匹，係加速度同極速(130KM/H)都追得上新一代既電車，亦有日本唯一既電車氣動車並結而行既奇境

cont.

車內都係通勤列車既long seat

有類似關西圈通勤列車既輔助位

水牌，平成9年(1997)年造，而JR北海道都計劃幫有返咁上下年紀既KIHA201換引擎/變速器樣樣

講多樣，KIHA261基本番台既列車傾斜裝置都係吸收左KIHA201既經驗

錢函~小檸築港一段函館本線係沿海行駛，望住黃昏既日本海，加埋氣動車既引擎聲真係享受

去到小樽見證解結一刻

頭三卡會轉做普通列車繼續去俱知安

cont.

搭多20分鐘左右就到余市駅，呢度最出名係釀酒，余市威士忌

余市駅係特定時間先有駅員駐守，其餘時間都係無人駅，架車走左得返自己一個都有d恐怖

IC CARD係呢度用唔到，如果用IC CARD入閘過黎呢度要畀cash+搵駅員清除返IC CARD既記錄，如果唔係會出唔到閘

平均一粒鐘一班車，北海道黎講唔算疏架喇

出到站都係靜靜的.........

咁夜去余市

純做鐵膠遊車河

無錯，KIHA201

好正，終於追到Live

放心，睇飛膠鑊巴打既文好易追到live

cont.

行左陣又上車，去小樽既普通列車，今次係KIHA150氣動車，同JR東日本既KIHA110係結構同部件都非常相似，慳成本既好方法
同時呢款車係JR北海道第一款裝冷氣既一般形氣動車(之前得風扇無冷氣)
每架車馬力450匹，一般地方路線既氣動車黎講算高性能(其他通常得250~400匹左右)

都唔少人坐，但佢隻1+1對頭位有D奇怪

整備券

半個鐘返到小樽

落左車行去隔離月台又上車，去新千歲空港既普通列車，但去到札幌會轉做快速AIRPORT，又係733系電車

係行駛快速AIRPORT以外既班次，4號車U-SEAT會係自由席

又碌到返札幌

去埋POKEMON STORE朝聖

最後係Seicomart買左堆野食，一定要飲奶奶
重送左兩張免費換一支PEPSI既優惠券

重有呢支野...............幫腸胃郁多D
食完就瞓.......0430~2230好攞命

用suica又冇站員咁點

落車個陣入錢，之後應該去返個有駅員既站搞

下個月去，好彩睇到無lC。睇好多blog都無一個人寫呢樣野。多謝曬晒提醒

其實係車站都有提示，不過可能無人會留意

LM先

自己出的KITACA竟然唔係全國有人站通用都死啦

暫時無一間公司可以做到呢樣嘢

你想講北海道內有人站？

係,道內

但其實ICOCA SUICA個d都唔係管內所有有人站都用得，都係有特定範圍

邊到可以知嗰個站用唔用都SUICA?

DAY3
新一日，0800起身，最遲起身既一日

去札幌駅上車，去小樽既普通列車，721系電車，普通自由席都用2+2 CROSS SEAT，唔錯喎

去到小樽總站就轉做快速AIRPORT即走

小樽駅既4號月台又稱為「裕次郎月台」，因為同1960-70年代著名演員石原裕次郎細個係小樽生活過有關係，而佢既紀念館亦係小樽市

盞燈、鐘同駅名標都好昭和feel

cont.

現代版既駅名標

4/5號月台都係快速AIRPORT主要停靠既月台，特別係5號月台

對面既733系電車，其實幾型

針對支那賤畜係朝里駅亂影相而出既告示，賤畜唔賤唔仆街就唔係賤畜

小樽駅既大堂，都幾西式

外面反而無咁西式，而佢亦係北海道內第一棟鋼筋水泥結構既駅舍
同埋行出D就係巴士總站，有去市內同道內其他地方

駅前直影出海

係咪去小樽博物館

呢個一定有架喇

北海道個天空特別闊

好天的話邊度都靚

因鐵車好多都好型

原來小樽駅咁靚
仲可以直望到海添
去過一次南小樽駅落車
好普通嘅一個細站

黎緊去北海道，想問個pass包埋新千歲出札幌果程？

JR北海道除左新幹線以外全包，爭在如果你想坐指定席要先去綠色窗口劃位

cont.

小樽都通商店街

行落d就係國鐵手宮線遺跡，手宮線係北海道第一條鐵道官營幌內鐵道既其中一段，最初係為左開採資源(特別係煤炭)而起，係1962年廢止旅客服務，到1985年正式廢線，而小樽市政府保留左一部份路線再改為散步道，係2016年正式落成

原來既踏切

唔少人係度影相，包括自拍既女仔

旁邊唔知有咩用既屋仔

其實條路KEEP住幾好
之後沿斜路繼續行，一陣會再見手宮線跡的

架消防車都型過人

cont.

到左小樽運河，運河係1923年開通，因為佢連住日本海，所以航運非常發達，兩邊倉庫林立，令小樽曾經係北海道既金融同物流中心，亦曾經係札幌市既玄關
當然運河已經沒落，亦有部份被填做馬路，剩低既就成為觀光勝地

舊倉庫，好多都變左鋪頭/餐廳

老實講唔係有標誌我都唔知佢係廁所

運河其中一邊有好多小販賣自己既手工作品、畫作、POSTCARD之類

飲水器，地方補助設施

遇到遊船河，諗起貢多拉

令和第一次更新

幫襯左呢個畫師既postcard同一幅畫仔，佢既畫風我幾鍾意

繼續沿運河行，越黎越少人，感覺更唔錯

真係被遺棄既倉庫

其中一個出海位

待賣既土地，針對東方人吧

行到運河公園，又一座如果無標誌都唔知係廁所既建築

中間有水池，後面係舊日本郵船小樽支店；
重見到一家三口香港人係度影跳起既相

無人睇

運河公園入面重有d搖搖椅，正

有人放狗，但其實好似唔畀放狗的....

舊日本郵船小樽支店，係國家重要文化財，不過而家大維修緊唔開放

好昭和feel既cafe

其中一隻烏鴉

再度重遇手宮線跡

巧令令

cont.

到左手宮線既終點，手宮駅跡，而家既小樽市總合博物館

300YEN入場費

轉車台

講開又講，決定今次去北海道好大原因係呢三個鐵達時廣告

三段廣告都係小樽市內同附近拍既，真係好吸引到我

其中一段廣告入面對新婚夫婦係一排車卡影相既地方就係呢度

cont.
呢個博物館本身係國鐵運營既北海道鐵道記念館，但去到1992年之後就轉左畀小樽市營運

C12形蒸氣車頭

ED75形電車頭

KIHA22形氣動車，為北海道而設既氣動車，同時做埋郵政列車

有一卡KIHA80形氣動車車廂，當年行急行CHITOSE(而家特急SUZURAN既前身)既GREEN CAR，亦係廣告入面出現過
不過因為重係冬季(5月先當夏天)關係，所有戶外擺放既車廂都係鎖左唔開放

DD13+DD16柴頭

高質遊記，留名支持

儲左幾日, 一陣間就追晒
好瘋狂, 第一日特登咁樣入余市
果陣入余市威士忌廠, 入完下班車走個時間疏撚到呢

cont.

遠處有職員保養緊路軌

舊手宮機關庫，日本現存最古老既機關庫，亦係國家重要文化財

有度門開左，入面收埋左IRON HOURSE號，1909年美國製，用黎來回博物館戶外展品區，而係2017年曾經送去大阪大維修，一年後返黎
2019年4月27號開始行駛到10月，緣慳一面

重有兩部キ700形除雪車，曾經常駐岩見澤駅同滝川駅

キ550形除雪車，第一款複線用既除雪車，常駐係追分駅

乜你真係認得係乜型號架

cont.

行過D有蒸氣機關車資料館

出面有人整緊遙控車賽道

館入面唔算多野睇，都係蒸氣火車既零件同講解蒸氣火車既知識

應該係檢查路軌用既鐵道單車

又係除雪車，北海道鐵道必備，DD14柴頭

DD15柴頭，又係除雪車

放係角落殘到爛既五十鈴剷雪車

出文前會睇資料+自己通常影埋d資料牌

cont.

行到另一邊，KIHA82系氣動車，曾經係特急北海既主力用車(全程經函館本線(山線)來回札幌同函館，同北斗相對，因為北斗係長萬部會經室蘭本線同千歲線)

重有一卡救援車卡(簡單地講係擺放物資既車卡，但主要係事故發生後出場，但老實講用汽車效率高好多，所以被淘汰緊)

ソ30形起重車，用黎應付列車出軌/翻車事故，國鐵將呢款車分佈全國各地，不過而家都廢哂，而呢部係北海道唯一一部，常駐係岩見澤駅

ED76電車頭，九州鐵道博物館得返個頭，呢度完整KEEP左部

一嚟現場有介紹
二嚟事後寫遊記一定會做fact check

利申我係咁

cont.
入到室內展館.....

7100形蒸氣車頭SHIZUKA號，美國製造，北海道最初投入服務既列車之一

い1號客車，曾經接待過朝鮮王朝最後一任太子李垠

有一堆鐵道標識，其實我都唔知全部識哂

重有個小遊戲，揀好目的地就要控制下面D手柄裝「列車」送到目的地

cont.

有模型展示以前點樣開山劈石築橋起鐵路，真係好唔簡單......

北海道最早期有好多私鐵，大多數都係為左開採資源，亦有大量既人搬去北海道拓荒，當然絕大部份都被國有化/廢棄

北海道內曾經行駛既列車既名牌

以前既指定席券同green券

1984年宗谷本線既急行列車用既運轉仕用時間表

cont.

宗谷本線既應援計劃

上一層有D同科學有關既野，似以前既科學館

等離子燈

重有個特展講有關石建築同小樽既展覽，有D舊樓拆落黎既石頭可以畀人敲下，唔同種類既石頭敲落去真係有唔同

余市~小樽既高速公路新通車，JR北海道既大敵
行完博物館就買左D野，都幾多鐵膠野賣

買左啲咩分享下

原來小樽有個咁大個博物館

有d乘車紀念證，同埋真係買左好多file
重有個鎖匙扣返四季彩館買重好，有得退埋稅又齊款

雖然唔係鐡膠，但係個博物館都好正，可以加埋入行程入面

你可以當係北海道既鐵道博物館

北海道 小樽市総合博物館
東日本 大宮鐵道鐵博物館
東海 磁浮鐵道館
西日本 京都鐵道博物館
四國 四國鐵道文化館
九州 九州鐵道記念館

每個地方都總有一間咁

咩車既乘車記念證
同埋我覺得乘車記念證唔係搭過架車就買好似好怪

右下角個三張
SL NISEKO號、SL冬之濕原號同上一代特急LILAC

無既當postcard咁收藏架咋

早上一篇

行完博物館經正門出返去(我係經側門入)，見到一間應該係用舊客車改裝而成既餐廳，反正大把時間又好肚餓，開餐

雖然個人覺得入面都唔太似客車架喇，不過環境算唔錯喇

幾得意既鹽樽，但點解上面要整個波仔

間野係食意大利菜，個姨姨見到我望住份日文menu好迷惘，又係度用google translate，所以畀左份英文menu我

叫左塊小牛肉扒配波隆那肉醬(Bolognese sauce)加支可樂，重以為塊扒會有d配菜，點知無

食落幾嫩，但無乜牛味，似食豬扒多d
但睇返小牛肉係點黎又突然有點心寒......

cont.

食完出去影下水牌，佢係TR47形台車，國鐵既スハ43系客車，1950年代產物

係博物館對面既手宮洞窟保存館，係有人開採石礦個陣咁啱發現，入面保存左續繩文時代(大約係公元前3世紀~公元後7世紀)既壁畫，不過無開

行完博物館+有D熱，所以選擇搭巴士返小樽駅，有兩條路線，平均一個鐘3班

返到小樽駅當然要買佢當地既入場券，170YEN一張，幫補下JR北海道

之後劃位上車，都係快速AIRPORT，都係733系電車；
隔離坐左家支那人，成部BB車放埋個位度梗係窄到仆街，抱住個BB再放架BB車去行李架會唔會好D呢？

白酒青口560yen，加埋海鮮飯都唔使1500yen.好抵食呀

咁究竟小牛肉係點嚟

個時無留意，應該叫個前菜

聽講就係將出世無耐既牛仔餵勁高蛋白質既野食+限制佢地行動，之後拎去劏

我代你去食

余市小樽都唔係太多班次，冇所謂啦

一出左札幌圈/函館就疏車好多

推推

下星期出發 好奇樓主係岩見沢 做左乜野
15 16 買唔買pass 上稚内 釧路

推推推推

見到架客車餐廳仲以為係食以前餐車料理
以前睇電視見北斗星啲洋食好吸引咁

為左游車河咋，無做d乜

大宮鐵博個間日本食堂就係

cont.

又係函館本線對住日本海一段，日頭睇又唔同D

返到札幌就返酒店放底D野抖一抖再出發，札幌駅有張特急列車到達時間表，方便人接車

即時劃位即時又上車，今次係特急SUPER TOKACHI，KIHA261 1000番台，堪稱係日本性能最強氣動車，一架車用兩副460匹引擎，設計最高時速140KM/H，不過而家限制左係120KM/H，車身傾斜裝置都停用，甚至由2015年開始新造既連傾斜裝置都唔加
而呢款車係KIHA285(本身係新一代既特急氣動車)胎死腹中之後，成為JR北海道最新既特急型氣動車，之後會陸續取代KIHA183、KIHA281同部份KIHA283

奇怪點解側面用LED面版而車頭個塊唔用LED

NHK晨間小說連續劇「夏空」既廣告，因為故事發生係北海道既十勝

指定席既位都係咁，唔錯

有埋行李架tim

順手買埋札幌駅張當地入場券

接近40分鐘到左南千歲駅

早上一推

岩岩先響去完北海道 返黎都無一星期
見到個post就好掛住果邊
btw樓主點解唔試下坐埋新幹線落東京既

因為之前已經坐過幾次北海道新幹線

oic

趁夏空肯定大力宣傳，仲要廣瀨鈴咁堅

真係唔識

行超級十勝嘅kiha261 係比較舊嗰批（ST11/1201-1206), 呢堆車整嗰陣因鐵車頭仲係用緊幕回，而行超級北斗嘅嘅kiha261新好多，全部都係用LED headmark
怪就怪因鐵轉色嘅時候無錢換

又追完啦。等冬天都想去

就係奇怪側面用LED前面又無

始終側面都係得三色LED, 同依家啲headmark係全彩LED差好遠，視覺上分別好大，整嗰時用幕回都合理嘅
三色LED 唯一靚應該真係得識郁嘅super ozora

SUPER OZORA個隻真係好靚

cont.

南千歲駅係石勝線既起始站，1981年先全線通車，成為道央同道東既主要幹線

南千歲駅以前叫千歲空港駅，亦係國鐵第一個連接機場既車站；但當地底化既新千歲空港駅伴隨新千歲機場新客運大樓係1992年啟用之後，舊既千歲空港駅改名做南千歲駅，基本上所有列車都會停站(除左一班特急SUPER北斗)，都係好重要既車站

而當我諗到一陣去邊而想去綠色窗口既時候，駅員哥哥竟然指我去呢部機度，同姐姐遙距通話出飛

將指定席申請書放落去，然後放張PASS印左名個面落去畀姐姐望清楚，搞一輪就會要你確定劃既班次正唔正確，之後就出到飛，好神奇

cont.

之後入返新千歲機場駅，千歲線支線既盡頭

幫完女友買野就去戶外觀景台睇下飛機

剛好清一色JAL

好似會隨時收檔既香港航空+收過一次檔既AIR DO

食完風落返去，FOOD COURT個層另一邊有個天空MUSEUM，ANA有份的

波音787既轆，幾大個

737既轆相對地細d

cont.

原來D行李會咁樣放的

之後出返南千歲駅，而家有埋指示話你知邊個位上車，弱智都識睇喇？

又上車，特急SUPER北斗，又係KIHA261 1000番台

唔駛20分鐘就到苫小牧，苫小牧市係道內人口第四多城市(少過札幌、旭川同函館)，亦係一個工業+港灣城市，而係苫小牧港亦有定期客輪去八戶、仙台、新潟、名古屋、秋田等港口

室蘭本線去長萬部方向同千歲線既班次都算密，而往來札幌函館既特急都係取道呢邊

反之去岩見澤同日高本線既班次就疏落好多

cont.

又上車，今次係全國重有大量既KIHA40形氣動車，日高本線既專屬塗裝，不過隨住日高本線係2015年頭既暴雨+大浪沖毀左唔少路段之後，而家只能坐火車由苫小牧去到鵡川，之後既路段要靠代行巴士

追開既日本仔YOUTUBR有去毀壞既路段睇過，基本上沖到咁全線再開無望架喇.............

坐位用紫色做主色，幾靚

重有JNR字樣既風扇

JR北海道請人，有無人想做？

半粒鐘到鵡川駅

留名支持飛膠鑊巴

樓主8日入面平均一日撘幾個鐘鐵路？

我諗最少都3-4個鐘

cont.
鵡川駅係日高本線入面比較多人用既車站，亦係而家鐵道可以去到既盡頭，往後要靠代行巴士開去靜內同樣似

列車代行巴士要出左站先有，呢段往後既路軌睇怕都無機會再用

而家得一個月台可用

代行巴士繼續開去靜內

代行巴士走埋個車站真係靜到..............

代行巴士有分唔同公司營運

都唔知重有無用既時刻表

cont.

等左陣又上車，會解結由一輛KIHA40開返去苫小牧

拎張整理券留念

又返到苫小牧駅

應該係經室蘭本線去岩見澤既KIHA143形

又上車，都係特急SUPER北斗

返到札幌去食松屋，新個隻網燒牛肉太乾，都係五花牛好食d

食完行返酒店，行行下見到隻咁既野，屌你嚇撚死

無人既札幌街頭

大通公園同札幌電視塔

平成年代最後既地方選舉

咁少？

最少嘛，今次係車程長但唔算好多程

代行巴士pass 包唔包?

pass包呀

正式廢線應該就唔包

正式廢線就轉應該做巴士，當然唔包喇
不過JR北海道張pass係包部份JR北海道營運既巴士，小樽到札幌既高速巴士都只能坐JR北海道既巴士

DAY4

又一日早起身，0630既札幌街頭

今次坐札沼線(學園都市線)既普通列車，721系電車6輛編成，全車自由席，坐指定席個卡舒服D

40分鐘到左終點石狩當別駅，算係札沼線既分界駅，由呢度以北除左部份以北海道醫療大學做總站之外，其他北行列車都係用氣動車+一人駕駛

班次算密，但九成都係去北海道醫療大學/札幌，重有始電既快速AIRPORT

主角已經等緊我地，一日對開一班往來新十津川既普通列車
都係KIHA40

cont.
札沼線又名「學園都市線」，因為佢連接北海道教北海道醫療大學(學園)同札幌(都市)，加上鄰近札幌地區既開發，令到呢條線係數一數二客量高既地方交通線
而係北海道醫療大學以北既路線由於客量太少既關係，一日得幾班車行駛，甚至浦臼駅~新十津川駅一段一日得一班車
而醫療大學~新十津川呢段亦決定係2020年5月7日廢線

運轉士用既時間表

繼續送錢畀JR北

唔記得邊個站，但好多北海道既無人駅都係由客車改裝而成

石狩月形駅，札沼線最後一個可以做列車交換既車站，架車會係度停23分鐘，等對面方向去石狩當別既列車埋站

又沉底，慢慢更新

有廿分鐘係度當然四圍行下，駅舍都係殘殘舊舊架喇

叫班鐵道迷影相個陣要留意..........

一日班次大約6~7班，北海道黎講唔算少了

駅前街道都係無乜人

有巴士去岩見澤駅，重密過札沼線

靜靜既月台

cont.

對面既車到了

兩架KIHA40同場，一日一次

由於呢段札沼線重用緊STAFF閉塞式，所以都係用舊信物作為開往下一路段既憑證

助養JR北系列，不過佢賣既係豐岡駅既入場券

之後就開車了，不過佢係無任何提示既，我睇過有YOUTUBER掛住影相然後目送班車開走

10:02開始睇

豐岡駅既真身

走左班車可以聽日再嚟過

高質鐵路遊記，繼續留名支持

cont.
剛剛見到套日劇《我的裙子去哪裡了？》，幾有意思，可以一追

沿途既站，都係細細棟駅舍加個月台就算，典型地方鐵道線

浦臼駅，叫做最有規模既駅舍，同時由呢度開始到新十津川一日只有對開一班車

重未溶哂雪既山

於札內駅，其實舊個款駅名標重靚

駅舍都無既南下德富駅

cont.

終點站新十津川駅，呢度亦係日本最早開尾班車(1000)既車站，不過去到2020月5月後就會廢線

1972年之前由新十津川可以繼續搭到去留萌本線既石狩沼田駅(亦係札沼線「沼」既由來)

等緊回程既KIHA40

得一班車既發車時刻表

擺舊咁既野係度畀人打卡，0928到站到1000開車，得32分鐘畀人觀光(假設你搭回頭車)

每日到訪人次，其實唔多

繼續助養JR北行動

重有張到達證明書

cont.

一出新十津川駅就有間醫院

又係人影都無

有廢棄左既屋

亦有呢d新既西式平房

行到新十津川役場

係呢度有巴士往來函館本線滝川駅，比用札沼線方便得多同密車得多，盛惠230YEN

3個字就到滝川駅

有架小型飛機放左出黎的士站附近，應該同附近有個小型飛機場有關？

滝川有個機場有得試飛Glider
7000円左右都算抵玩

再做fact check個陣見到原來係滑翔機公園，7000YEN有得玩又幾正喎

唔計買pass助養咗幾多錢比JR北?

趁放假打多幾篇，反正無人回
cont.

滝川駅係滝川市既中心車站，除左係函館本線既中途站之外；亦係根室本線既起始駅；一日平均有6千幾人用，算好多架喇
同埋呢度亦係731/733/735系電車既定期運用最北端，係唔會上旭川的
(因為呢度都係JR北海道本社同旭川支社既分界，旭川運轉所係無配備電車的，所以滝川~旭川一段既普通列車通常都係用KIHA40的)

有個滝川駅開站120年既相片展

又係助養JR北既時候

根室本線既KIHA40

10張當地入場券、一張KITACA、加多幾多普通入場券，我諗大約4000YEN

有睇呀！~

走左車果個係上錯方向?

cont.

月台有d昭和feel.......

個站佔地都非常大

去岩見澤既普通列車

上車，今次係特急OKHOTSK，KIHA183形氣動車
亦係唯一一款用俄語命名既列車

都係2+2座位，無乜特別

昭和63年(1988年)製

cont.
性能上比新型氣動車有段距離架喇，不過都幾舒服幾靜，有D似台鐵堆柴聯自強號

一粒鐘返到札幌，即刻要轉車，今次係特急SUZURAN，785系電車
呢班特急去到東室蘭會轉做普通列車開去室蘭，全車自由席+唔駛特急費

785系電車係JR北海道第一款開發+JR第一款量產車用VVVF變頻器
2002年個陣曾經兩抽閒置既編成改造成畀789系0番台增結用，苗穂工場魔改造既列車之一

同樣得4號車係指定席U-SEAT，唔錯

同埋每個位都有插頭

cont.
785系行車個陣好靜，普遍北海道內既特急列車行車都偏靜，要讚下
講多樣，785系而家剩底兩抽，只會行特急SUZURAN，都唔容易遇到

個半鐘到東室蘭駅，特急SUZURAN同SUPER北斗最大分別在於SUZURAN停多D站
同埋係東室蘭駅見到有個講廣東話既中年大嬸對住鏡頭自言自語，可能係大嬸型YOUTUBER

係手信鋪見到呢SET野，即買

係車站便利店買埋LUNCH，係日本點可以唔食炸雞+飲牛奶！

原來東室蘭駅係無1番線的

食完個LUNCH就上車，去長萬部既普通列車，又係日高本線色既KIHA40

滝川-旭川應該都係721系多過Kiha 40

因鐵多謝你

函館本線唔係去到旭川咩

滝川-旭川呢段因為係由旭川運轉所派車行，而旭川運轉所係無電車的

無見過721系

早上小更新

黃金駅，個駅名標都黃黃地

室蘭本線大致都係沿噴火灣而行，大海呀

北舟岡駅，一個對住大海既車站，係度要待避特急列車

伊達紋別駅，因為伊達家(伊達政宗既家族)遷移過黎呢度而得名

因為千歲線火災，搞到特急SUPER北斗大幅延誤，結果搞到要係豐浦等左成三個字待避遲左既特急(本身停1分鐘)

就到喇就到喇

日本第一秘境駅到著，比原定遲左3個字

正，追緊

第一秘境

套日劇幾好睇喎

你講邊套

你講咗一套咋嘛

まいやん

cont.

小幌駅位於兩條隧道既交接位，係深山入面，基本上除左經海路或者鐵道之外，無第三種方法黎到呢個站，附近完全無車路
點解會係呢個乜都無既位加個站？最主要因為以前太多運煤炭既蒸氣火車行經呢段連續既斜路，需要有個位做信號場做列車交換，就揀左係呢個兩條隧道既交接位整個信號場，而複線化左之後呢個信號場亦同時做埋客運(通常得路軌保養工人或者玩磯釣既人上落)，到JR北海道接手之後就正式昇格做車站，而作家牛山隆信有本書叫《秘境駅》，小幌駅排名第一，所以小幌駅又被稱為日本第一秘境駅

可以參考下

另一邊.....封左既隧道係以前保線用的

長萬部方向一日4班車，亦有普通列車會唔經小幌，但又發生過應該停站既普通列車飛錯站而要後續既特急列車接走乘客
同時因為呢段室蘭本線係北海道客貨運鐵道既動脈，有好多車會通過呢個站

附近得放保線用品既倉庫、茅廁一個，無候車室的
以前曾經有人住係海邊，有露營既場地同沙灘，亦有國道經過，但全部係1970年代前後廢棄哂，除左有個自稱「仙人」既男人住到2006年因為病而由直昇機送走，第二年死埋

cont.
可惜因為班車遲左到，少左好多時間四圍行，一個人都無既秘境真係好正

係往東室蘭方向月台放左個箱，入面有留名冊同其他有用既野

有張好大磁石入場券，請自行貼好日子，亦準備左唔同數字畀人砌好日子

重有個溫度+濕度計，而因為係深山比較潮濕，個箱入面放左吸濕大笨象

重有個FOLDER放左用小幌駅做封面既日曆同留名冊，睇完寫完請好好放返好所有野！

睇下本留名冊發現有香港人留名，CANDY CHAN、JACKY WONG同JASON WONG唔知係咪巴絲打，見字可以相認

btw JR北海道曾經計劃廢駅，不過豐浦町政府以車站有高人氣關係而反對廢駅，最後亦同JR北海道達成協議，車站營運保養支出由町政府出，所以廢駅計劃擱置

cont.
獨處時間過得好快，話咁快車又到

整理券，叫做拎左張紀念品

搭普通列車去洞爺落車，呢度係洞爺湖既玄關車站，第34屆八大工業國高峰會議(所謂G8峰會)就係洞爺湖舉行

駅前通，行人都係得我一個

再行出D就係噴火灣，好猛太陽

有個外表幾靚但已廢棄既廁所

真係他鄉故支，仆街支那狗

LM

貼埋人地寫咩野上嚟

無乜特別先post姐

咁偏僻都有微信支付

其實個站對個鎮仔冇咩經濟幫助.....

小幌上車點買飛呢？撘霸皇車？

日本鐵道有樣叫ONE MAN OPERATION，列車只會開一度門，上車後拎整理券，落車個陣將整理券+車費放落箱入面/經人工改札口畀錢
同係日本搭一般路線巴士一樣，無機會搭到霸王車

明白...搭巴士咁玩就試過，原來鐵路都有D咁嘅野

因為太多無人駅

記得以前高登有遊記由小幌駅行去海邊

可以行出去，但我得一個人真係唔敢

cont.

洞爺駅舍隔離係交流中心，不過都係當埋候車室架喇

BB床(!?)

繼續助養JR北

開車前10分鐘先放人入閘

又上車，都係特急SUPER北斗，都係KIHA261 1000番台

呢卡係2018年先落地，無裝振子的

重有買左兩張KIHA40既紀念品，其實四季彩館有齊哂........

返到札幌，個車頭好多蟲蟲既屍體

cont.

試左由札幌搭市營地下鐵去大通，其實行路都去到，重好似快d，不過試多樣野無壞
btw札幌地下鐵係用新交通系統，全線用ATO系統，同埋佢既列車係全日本除左新幹線列車以外最闊既

好出名既狸小路商業街，如果唔係幫人買野都唔會黎

返到酒店，剛剛NHK播緊有關福知山線出軌意外倖存者既經歷.......
又完一日，第二日又要早起

個HALL又翻新左

你指邊個hall？

メトロ
光猛左咁多既

DAY5
新一日，開始遠征

又返到札幌駅月台

特急宗谷號，用既係KIHA261基本番台，一日一班往來札幌同稚內，需時5小時10分鐘

黎緊五個鐘坐既位，舒服過LCC d位既

因為無自動售賣機+車內販賣+無站會長時間停車，所以買定一堆野上車食

坐261坐到悶未?

幾靜幾舒服呀，聽佢break release個下聲真心覺得正
係無KIHA187個陣搖搖下+推背快感姐

261起步加速唔快咩?

好快，快過部份電車，但唔知係咪佢避震問題定點，無KIHA187個隻推住咁去

直坐5小時

留名
雖然唔係鐵膠,
但係日本鐵道遊真係好正...

同埋一到睇一到好想再去北海道...

去稚內班火車有冇廁所

大部份近郊型同特急型列車都有廁所

上次我搭真係唔覺有廁所喎
可能唔係卡卡有

另外車上雜誌有呢啲賣

巴打可能有興趣

唔係卡卡有

250000YEN

買左都無位放

之後幾日要停一停

一上車眼瞓得濟瞓著左，一瞓醒就到左宗谷本線既永山駅，
係札幌上車基本上全卡full，但起身望望得返唔夠半卡人，應該係旭川落左車

話時話29吋喼都勉強放到上頭頂行李架

不過行李架有地方會突左舊野出黎

有d地方重有積雪

名寄駅，係呢度會交換乘務員；另外呢度亦係宗谷本線高速化既終點，由呢度以北既營運極速會由120km/h降到95km/h，再加上線型多彎要減速，明顯覺得架車慢慢碌咁

名寄ORS(線外貨運站，Off-Rail Station)，JR貨物最北既站

估唔到仲有雪
係咪旭川以北先會有

之前個日係札沼線d鄉下地方都見到有積雪，同埋上到稚內同宗谷岬一粒雪都見唔到

雪唔溶咁都幾凍喎

無風都還好，大風真係

我都試過4月係湯澤見到雪，但去到新潟又冇，可能係山區關係

之後幾日要停一停

又飛啦

湯澤個邊好似係特別豪雪地帶

話哂雪國

pish

又一小更新

過左音威子府食埋個便當，唔錯

GREEN CAR個卡有個唔知有乜用而又無開既COUNTER

重有畀人講電話既地方

有一段會望到日本海，重望到利尻富士

過左拔海駅，開始見到城市規模既建築物

五粒鐘多D終於到左日本最北端車站，稚內駅
本身稚內駅有兩個月台，但而家得返一面一線，所以日本最北端列車交換可能車站就畀左南稚內駅

抽車抖大半個鐘就會轉做特急SAROBETSU返旭川

cont.

日本最北端往改札口通道

日本最北端改札口

日本最北端鐵道駅舍

日本最北端當地入場券，繼續助養JR北海道

日本最北端駅舍外軌道，呢度曾經連接到北防波堤個邊既碼頭，再轉樺太連絡船去樺太島(姐係而家俄羅斯既庫頁島)

佐川急便 x JR北海道既客運混編列車既告示

係咪今晚飛

yes

留名睇新遊記

完左呢篇先喇

未寫完又有新

又飛

快閃嘛

睇完樓主post搞到我又心郁郁想去多次北海道

想問張JR入場券有乜用？

記念

有當地特色既入場券，無乜用

而入場券姐係支那既『月台票』

day3: 稚內 > 旭川
day4: 最遲夜晚要去到紋別 (遠軽駅搭巴士去)

喺旭川淨係會過夜同會去動物園
但稚內去旭川得6:30am同1pm兩班特急
本身想去網走玩下但唔夠時間，淨係去車站打個卡又好似浪費太多時間
巴打有冇咩建議，又或者旭川附近有咩站比較特別值得去而且可以5pm後都做到即日來回

稚內去旭川有兩班SUROBETSU同一班宗谷，0636 1301 1746

我對旭川唔太熟，唔係好幫到你，我都係識動物園，而如果鍾意動物係動物園可以hea都好耐

暫停幾日，睇黎都係會沉左唔知去邊

唔緊要呀
稚內返落去d班次時間唔太靚
btw巴打喺邊度揾唔同站嘅資料 好想知多d d歷史

主要都係日文版wiki

天氣好，真係點影都靚

葡萄

但我見youtube 都有片721系係旭川?

可能臨時運用

輕輕一推

即日來回？

對

到此一遊一推

用盡張Pass

出post未呀

用力推

今晚先返黎，過兩日

樓主又去四國

高松駅咋

又返到香港，一兩日後繼續

返到香港重要一兩日？

唔駛返工咩
快閃其實好攰

快閃開表示冇野

快閃完關西......好累
繼續返工前小更新

日本最北端既駅前公共交通交匯處

行去酒店，今晚住稚內Dormy Inn，頂樓有溫泉浸，
同之前係名古屋間APA一樣

早餐要另外加錢，但最特別係佢2130~2300會送免費拉麵一碗
如果過左時間都可以去reception問姐姐拎個杯麵

一入房，左手邊係廁所+沖涼房，右手邊係洗手盤，直入係間房，呢種設計非常之好

廁所同沖涼房正正常常，不過都無用過沖涼房

跟既野都正正常常

大廳，好闊落

床頭可以控制所有燈，btw得27%相對濕度

同東橫INN一樣有類似ECO-paln既野，連住唔需要執房會送杯麵(東橫INN就直接減房租，各有各好)

望到稚內市街，nice

瞓得差係真，明明已經七點幾八點先起身
應該因為普遍酒店枕頭都太淋太矮，自己瞓開硬d高d

我訓陌生床都好好訓

摺兩三件丅恤落枕頭底咪得囉。枕頭唔夠高我就咁做。

塌塌米可能較好

cont.

抖一抖又出去，今次坐宗谷BUS往音威子府駅既天北宗谷岬線，佢係JR北海道天北線取消之後既代替路線(天北線由音威子府~南稚內，另一條去稚內既鐵道線，有急行「天北」定期行駛，但佢係赤字地方路線之中最長既一條，亦係JR/國鐵第一條有定期優等列車而取消既路線)

日本最北端遇到既GTR

日本最北端既MISTER DONUT

由內陸開始駛往沿海，同本身天北線走線有唔同，係因為客量問題，所以索性將條巴士線拉上沿海相對地多人既地區+做埋去宗谷岬既遊客

基本上沿住國道238號行，日本最北既國道，由網走一直到稚內

鄂霍次克海，d海水都係幾截色

到了，日本最北端巴士站

宗谷岬

終於去到最北

又係返工前小更新，一直都好想去日本最北端，終於到左

間宮林藏像，佢係幕府末年既探險家，第一個橫渡宗谷海峽去到樺太(庫頁島)並確認庫頁島係一個島既探險家

日本最北端既紀念碑到著
膽粗粗搵左個外國人幫我影左張相，亦都幫返佢+一對日本老夫妻影相，幾有趣

宗谷海峽(拉彼魯茲海峽)，能見度再好d望到對面庫頁島的
戰略上佢既位置都非常重要，海上自衛隊係稚內亦有駐軍，留意住俄羅斯既動態

真．日本最北端，辯天島，一個無人島，亦係日本國而家實際控制既最北端，海獅既棲息地

宗谷岬附近既環境，順帶一提間宮林藏就係發現間宮海峽(韃靼海峽)先確認庫頁島係一個島

輕力一推

再出未

繼續支持樓主出po

天北真係靜到

聽日又追更，小更新一篇

宗谷岬之歌既碑，又有歌仔聽，不過無聽到

有得行落d，但d水都幾污糟，同埋係淺灘黎

日本最北端既公廁，當然要屙篤日本最北端既尿

食堂最北端，不過休息

日本最北端既熊出沒注意

日本最北端手信鋪，同埋有到著證明書

隔離重有個流冰館，真係好凍

入面放左唔少動物標本，同埋真係好凍

鄂霍次克海浮冰既移動情況

之後行返出去，有日本最北端既旅館

日本最北端既郵筒，係度寄左兩張postcard

日本最北端自動售賣機，係度㩒左支日本最北端買既水

最北端郵筒會唔會有特別既郵chop

係…無既

唔怪得2月喺稚內海上見到浮冰啦
樓主幅圖解我疑團

咁好運聽講好難睇到

我諗1，2月就見到
你睇幅圖 應該年年呢個時候舊冰就飄到嚟
不過風險係大風雪同JR運休
你睇波利北海道個post

2月尾下年部下先
運休真係好難預

好想親眼睇

好想冬天再去多次，但隨時運休真係…

值得一博

見到張相都覺得好凍

點會同香港啲濕凍差唔多
著多少少就夠

繼續小更新，繼續日本最北端鳩行，但其實得一個鐘唔夠係個度

日本最北端巴士候車室

日本最北端室內展望台

日本最北端登山樓梯

從日本最北丘陵地帶宗谷丘陵望返出去鄂霍次克海，
如果係藍天白雲就好，不過無落雨已經要還神

宗谷岬燈塔，係日本最北端燈塔，到而家仍然為往來宗谷海峽既船隻導航

舊海軍望樓跡，因為1875年日俄簽定《聖彼得堡條約》，日本以整個庫頁島(當時庫頁島係日俄共治)既主權同沙俄交換千島群島既主權(即係日本成日講既北方四島：國後、色丹、齒舞、擇捉)，所以稚內變左邊境城市，所以大日本海軍就起左呢座野黎監視沙俄既艦隊，當然而家已經無用

但而家庫頁島同北方四島都唔係日本

換地個陣重係沙皇時期，連日俄戰爭都未打
日俄戰爭之後庫頁島南部都割左畀日本
係八月風暴個陣蘇聯一下打哂返黎

一小時行到咁多地方

其實唔多
同埋d野都算集中既

扮工偷雞小更新
繼續行宗谷丘陵

平和之碑同宗谷海戰慰靈碑

又係呢d路牌，同日本最南城市石垣市相距三千公里

遠處有間餐廳，食宗谷和牛

小更新，聽朝又返工，繼續行宗谷丘陵

拉彼魯茲紀念碑，就係佢發現宗谷海峽

祈禱塔，由1983年發生既KE007空難遺屬夾錢起既，
件事大約係大韓航空KE007班機由紐約起飛返漢城，但因為偏離原有航道飛左入蘇聯領空，然後就畀蘇聯空軍既Su-15戰機攔截並擊落，最後架波音747飛機墜落係庫頁島以南公海，亦因為死難者大部份來自西方陣營，所以引起當時外交上極大反彈

行到咁上下就返巴士站上車返稚內駅，有對中年香港夫妻同車
同埋坐呢d巴士成粒鐘都幾辛苦下，而司機又keep住開60km/h

整理券，已經去到57，真係幾多站

遠攝日本最北端機場 -- 稚內機場，剛好見到消防員演習

一粒鐘返到稚內駅，d路牌有埋俄文

cont.

日本最北端市中央公園

重有好大片空地

應該係成個稚內市最高既建築，前身係ANA CROWN PLAZA HOTEL，而家轉左手，改左名做Surfeel Hotel Wakkanai

稚内市開基百年記念塔

晨咁早又起身

繼續向海邊行，先見到「基石」

望出去鄂霍次克海

遙望宗谷岬方向.....

望向野寒布岬個邊........

再行過d就到北防波堤

北防波堤建於1931年，最主要保護稚內港同稚泊航路免受風浪影響，去到1978年全面改建到而家既樣
佢係仿古希臘既柱石設計，一共有70條柱，睇落真係幾宏偉

改建既紀念牌

稚泊航路紀念碑，1945年之前可以由稚內港經鐵路渡輪去到樺太既大泊町(即係而家俄羅斯既科爾薩科夫市，庫頁島上第二大城市)

有舊曾經係宗谷本線活躣既國鐵C55形蒸氣火車頭放左係度，但因為鹽腐蝕而將部車解體，得返個碌係度

唔怪得建築咁希臘風

又黎小更新

行到防波堤尾，由日本最北端港口稚內港望出去
呢度有船來往禮文島同利尻島，重有不定期去庫頁島既科爾薩科夫，重現稚泊航路，同埋呢度都算係日本海同鄂霍次克海既分界

呢度同時係海上保安廳稚內海上保安部所在地，所以有自衛隊既船泊係度
呢隻係編號PL-11既りしり號巡邏船，稚內海上保安部最新成員，2016年下水

北防波堤全景

遠處放狗既人

水夢館，起初以為係類似水族館既野，點知原來係室內泳池

cont.
又行到返稚內駅.....

日本最北端線路，唔知幾時有機會去埋西大山駅.....

斷開再延伸出駅舍外既路軌

俄羅斯風情

日本最北端跑步比賽，由北防波堤跑到宗谷岬

日本最北端車站coin locker

遠睇覺得佢舉緊中指

日本最北端車站觀光案內所，係度拜託職員幫手book埋枱，麻煩哂

舉中指

啲形容詞好懶

唔明

個車站觀光案內所好有cafe feel

cont.

駅舍二樓係日本最北端地域交流中心

應該係日本最北端室內兒童遊樂場，有KIHA261，happy

日本最北端車站觀景台，其實只係好細既騎樓，可以望到稚內駅月台

日本最北端戲院

應該係日本最北端扭蛋機，無野好扭

日本最北端延誤特急列車

日本最北端xxx，日本最北端yyy

CONT.

稚內駅對面既市場，1922年已經開業

日本最北端市街，五點幾已經無乜人........

日本最北端模型鋪，人影都無隻，老細唔知係邊度彈出黎，嚇死人
之後就落雨，急急腳行返酒店算

好食既泡芙

開飯前浸一浸溫泉先，有埋露天風呂，正

浸完就出去開餐，VINS扒房，係酒店行一個路口就到，好方便
佢亦曾經拎過米芝蓮一星推介，係tabelog有3.5分
而呢度出名食宗谷黑牛，係安格斯牛同黑毛和牛混種，
再係宗谷岬既牧場放養既牛種，配以獨有既飼料、水飼養
年產一千隻左右，可以講係稚內專屬既牛

入到去安排坐bar枱，全鋪得我一個客，畀老闆娘同侍應姐姐兩對眼望到實，
好緊張好唔自然

份menu，好grand，食左B set，200g牛腰肉扒

事實喎

繼續開餐，去咁多次日本單一最貴一餐

好快就上個湯，似係牛肉湯，唔係好飲得出係咩，不過幾好味，清清地

飲完湯就上沙律，有少少辣

主菜，真係唔錯，成塊扒唔駛額外加調味料都夠味(佢枱前有豉油、胡椒個d)
重有杯紅酒同咖啡，其實我平時唔會飲呢兩樣野

間鋪用黃色燈光，所以睇落殘殘地，但其實幾唔錯

找錢個陣收到個「天皇陛下御在位30年記念」既500YEN
之後試過去買野係唔收的，都係KEEP住佢好了

食完返酒店瞓一瞓散散陣酒氣先，稚內市夜景都幾靚

瞓左陣起身浸多轉溫泉，浸完點少得飲返樽牛奶

飲完就落大堂開餐，碗拉麵一般質素，但有心送埋宵夜係好事

可以買返屋企自己煮
食埋就返上房瞓，聽日大移動日

DAY6
無人推，出多篇推下

六點幾就起身，晨早空氣清新開朗

又行去稚內駅，再見喇稚內，好想冬天黎多次

車站隔離既路口既係國道40號終點，亦係國道232號起點

上車，去旭川既特急SAROBETSU ，都係KIHA261基本番台

坐ROW 1，其實有D失策

live

終於到第6日

CONT.

車掌用既位

唔知有乜用既位(!?)

三個幾鐘到旭川，有十幾分鐘轉車時間，雖然只係行過對面

KIHA261基本番台同789系基本番台

隔離重有架去滝川既KIHA40

將會坐既特急LILAC，789系基本番台「空知」編成

呢隻色個人非常鍾意

車廂後面有擺行李既位

CONT.
789系基本番台以前用係津輕海峽線既特急SUPER白鳥，針對行走青函隧道潮濕又嘈既環境，所以係隔音防濕同氣密方面特別加強，坐落真係特別舒服同靜

返到札幌駅，有兩個幾三個鐘時間，放行李去COIN LOCKER之後又上車
竟然坐中得兩抽既735系電車，佢算係733系電車既試作型，用左鋁合金車身，不過基於種種原因而無用係733系電車(用返最普遍既不鏽鋼車身)

車廂都係用LONG SEAT

只係搭左一個站，係苗穗就落車

呢set月台+駅舍係2018年尾先正式啟用

已經停用既舊駅舍，離苗穗工場近d

推

札幌方向既路軌，真係好複雜

去苗穗駅除左影下列車通過之外，點少得影下隔離既苗穗工場

一大抽KIHA183

原來呢一大抽係KIHA183 400番台，以前特急TOKACHI用，係SUPER化(轉哂全KIHA261)左之後轉左去特急OKHOTSK/大雪，2018年6月30號已經退役

已經廢車既KIHA183 5000番台，NISEKO EXPRESS

已經退役既キロハ182，GREEN CAR同普通車放埋一齊，用係特急OKHOTSK

BUS TOUR會去多D地方，我就目標為本，所以就咁坐巴士就算

CONT.

包到實一實既一卡785系電車

貨櫃列車？

唔知係咪DE10喇

保留左既789系基本番台HE-301/302，重保留住當年特急SUPER白鳥既塗裝

遠處既C62蒸氣火車頭

影完一輪出返站，新落成既駅舍

重有商場

稚內dormy inn既溫泉係真溫泉水定熱水黎？
上次無浸到有啲後悔

三年前去自己選擇果難症唔知食咩好行左幾條街，行到VINS都好似收埋鋪
最後係dormy inn對面食左個海膽飯，唔知仲係唔係度

好想去多次稚內但太遠真係好難可以特登再去一次

講得溫泉就通常真係溫泉水，佢show左d水係邊度採集同入面有咩成份

咁我都係話你懶姐，冇話你假

無乜形容詞好用

熱到死更一更新

沿住行就見到JR北海道既苗穗工場，入邊有個北海道鐵道技術館，不過佢只係每個月第二同第四個星期六既1330-1600，好難就時間，所以係門口望下就算

水塔

附近既小學係每年鐵道之日都會係度畫幅畫

之後行返苗穗駅走人......肚餓

721系F-1009編成，731系既試作車，現存唯一一抽1000番台(其他改造哂)，亦係唯一一抽先頭車係U-SEAT既721系，而家係快速AIRPORT既後備用車，不過都會單獨3輛編成咁行走普通列車

係留置線既KIHA283系，一陣就係坐佢去釧路

返到札幌駅，去對面地下街搵野食，見到呢個招牌就即刻入去開餐

利久牛舌，係仙台食過係唔錯，所以再試

厚切牛舌好正，雖然唔夠係仙台咁好食

789用哂係札幌至旭川？

基本番台係，1000番台有用係特急SUZURAN

我係Vin食又係畀侍應姐姐啤到實
食得好唔自在
由落單到食完廿分鐘就走了
另外樓主你唔記得買稚內牛乳飲呀

咁應該緊你就咁坐巴士了 跟團去唔到樺太食堂
Btw 架貨櫃車係用嚟試青函提速嘅

樺太食堂好似係野寒布岬個邊？

係呀 不過同宗谷峽比 佢近好多
難得有得食靚海膽 好難忍得到

夜媽媽更一更新

食完牛舌就上車了，就係頭先泊係苗穗駅留置線既KIHA283系，去釧路既特急SUPER OZORA
車頭塊LED牌識郁的，模仿緊丹頂鶴既動作

側面既LED顯示牌轉左做多色LED，但有D重用緊三色LED

側面LOGO顯示佢重用緊車身傾斜裝置，過彎可以傾斜6度而提升過彎速度最多40KM/H

但因為沿線環境比較惡劣，令列車損耗得好快(特別對車輪同制動系統)，間接導致2011年石勝線清風山信號場既出軌+火災意外，成抽車燒哂，亦間接令到當時JR北海道既社長自殺身亡....
所以為左減低對列車同路軌既損耗，就將營運極速降低(所有道內列車都由130KM/H降到120KM/H，SUPER OZORA降到110KM/H(設計極速145KM/H，有部份已經準備好行140KM/H)、停用車身傾斜裝置(針對KIHA261，新造既索性唔裝)

有行李架，重有得扣住，唔錯

要講電話可以係度講到飽

搭左成12個鐘頭 Pat pat痛未

位就同一般特急差唔多，同埋好多人坐，差唔多FULL哂
隔離坐左個呀婆又成個喼放係前面，又坐得衰，搞到我少左好多空間
加上曬+冷氣好細，焗到仆街，好彩件老野係帶廣落車

轉入根室本線後會有一段沿住海岸，對住太平洋行

準備到站個陣會有LED顯示

經過四個半鐘終於到釧路，終於明白點解當日新千歲機場駅綠色窗口識講廣東話位姐姐話坐JR去釧路好痛苦

人唔算多，但已經係道內人口第五多城市...........

無咁多，中間有段時間係札幌
坐左九個半鐘姐

忽必裂

早上一更，完埋呢一日

行五分鐘左右去到今晚住既東橫inn，但好似有接駁車的，見唔到
同埋咁既格局既房第一次住，廁所係正張床隔離

呢度既路牌反而無俄文，鐵道駅個logo

行返釧路駅，個廁所加d彩色玻璃又幾靚既

好hard sell既花咲線(釧路~根室既根室本線愛稱)，聽日會坐

釧路濕原NOROKKO號，可惜遇唔到

尋晚係稚內收到個500YEN值1500YEN?

重有間鋪頭，好多鐵膠野
可惜已經關左門，第二朝又一早走，無機會入去睇下

繼續助養JR北海道

車站隔離有條行人隧道，加幾幅畫就叫地下步道美術館....

釧路駅另外一邊，有保線用車輛

行返酒店，釧路市有「霧城」之名，而家見識到

是日晚餐，唔錯

新聞剛剛講緊之前發生係池袋既車禍，一個87歲既政府前高官，懷疑油門當煞車，衝紅燈後以100KM/H衝上行人路撞死等緊過馬路既母女......(老野揸車真係馬路最大炸彈)
死者既老公係死者出殯之後開記者會講返自己感受......「只在一瞬間，我們的未來就被奪走了...」
同時撞死人個前高官竟然無畀警方拘捕，引起社會好大反彈
有「上級國民」有特權既質疑(極醜惡個句野啱用喇)

睇完就瞓，唉

求鐵膠舖頭位置

我睇到呢個新聞都嚇咗一跳
條茂利咁都冇比人拉

其實我sure佢係咪鐵膠鋪頭，佢重放左好多其他野係門口
係釧路駅綠色窗口既另一邊行入去，接近廁所位置

睇到個老公出黎哭訴我都睇到眼濕濕
真係前高官有特權大撚哂咩

個POSTER唔係講緊佢本野賣緊千五羊咩?

原來係咁

DAY7
四點就醒左，執返個人就check out

渠蓋都有丹頂鶴，幾靚

「霧城」唔係浪得虛名

五點幾既釧路駅，又準備上車

行去月台既隧道有釧路四季既相，一定會再黎

今次坐根室本線釧路始發頭班車，去根室既快速HANASAKI，KIHA54 500番台
呢款車係國鐵解體前為北海道同四國而製造既氣動車(因為預計解體後既JR北海道同四國都會經營有困難，所以特登整款新車畀佢地，等佢地之後唔駛換車換得咁多)，分酷寒地型(北海道用)同溫暖帶型(四國用)，每架車配兩副250匹馬力既引擎，500匹馬力同部份特急用氣動車睇齊，可以講係高性能既一般型氣動車

係JR北海道手上已經改造過兩次，而係換過驅動零件同加左粒子過濾器之後，足足輕左一噸，極速可以上到110KM/H，但因應各路線既情況其實都只可以行到95KM/H

駕駛室

座位方面因應大部份路線都係長距離移動， 所以主要用BOX SEAT，亦有對住坐既位，亦都有LONG SEAT
有部份車用以前50系客車/KIHA183拆出黎既座位，又會坐得舒服d

講少左樣，坐中既呢架車係標準配置座位，亦可以low低黎坐(雖然幅度唔大)，係一般型列車黎講算少有

CONT.

東釧路駅，日本最東端複數鐵道線接觸駅(釧網本線+根室本線)

特別塗裝既KIHA54-「地球探索鉄道花咲線」，一陣會再遇到

茶內駅，會係度等車6分鐘，快速列車由呢度開始會轉做各站停車，而雷朋三世作者係呢度附近出世，但佢好似最近離世，RIP

對面既列車到了，都係KIHA54，雷朋三世既特別塗裝

厚床駅，舊國鐵標津線(厚床支線)既分岐駅，以前可以由呢度直達中標津空港

途中有唔少學生上車.....去到呢度就落哂

就係日本最東端車站，東根室駅，瞓瞓下醒左見到左，急急影左兩張相

兩個半鐘車程到左日本最東有人駅，根室駅

原來去根室港駅既遺跡

日本最先見到日出既地方

非常疏車，而大部份班次可以係釧路接駁特急SUPER OZORA去札幌

日本最東端自動售票機

去到最東端都繼續助養JR北海道

買返張根室駅一般既入場券

今次到最東xxx

事實陳述

返overnight好眼瞓

休息下，休息完再出文

返完通宵又更新，聽朝又要五點起身，救命

根室駅舍，張地圖一定有北方四島份

車站隔離就係巴士總站，但佢未算係日本最東端既巴士總站
同埋候車室入面有部自動售票機賣來回納沙布岬既乘車券，平過就咁買兩程單程飛

得7.8度，但感覺又唔算好凍，反而路面溫度重高

週街都見到呢D還我北方領土既標語

日本最東端巴士總站到著
一日有五班車，留意時間

CONT.

巴士站隔離就係北方領土資料館

有兩層，地下放左唔少當地生活既動物標本，好大隻海獅

二樓有北方四島既介紹，北方四島(俄羅斯叫南千島群島)分別係擇捉、國後、色丹同齒舞群島(按面積排)，起初係由阿伊努人(北海道既原住民)控制，但隨住沙俄向東亞擴展同日本政府開發北海道同附近島嶼而令件事複雜化；之後簽定左係稚內個陣提過既聖彼得堡條約，庫頁島同北方四島主權交換；

往後日本一直控制北方四島，直到二戰末期蘇聯向日本大舉進攻，攻佔北方四島，實際控制住北方四島，而戰後和平條約亦因為北方四島主權誰屬問題一直簽唔成(蘇聯當時話可以還最細既齒舞群島同色丹島，但日本當然話要返哂四島，所以到而家日俄只係簽左停戰協議，未簽和平條約)

今年年頭個陣普京再重題可以還齒舞同色丹島，但日本要放棄最大既擇捉同國後島，日本方面對呢個袋住先既方案其實想收貨，但面對北方四島背後豐富既天然資源同戰略地位，當然想四島要返哂，所以到而家好似都無乜成果

而北方四島問題實在太複雜，自己就消化到咁多，但我見到既係日本民間一直都想四島拎返哂，如果唔係唔會週街都有還我北方領土既標語

我都plan左黎緊搭5點幾班車去根室，原來樓主同我一樣咁痴線

太疏車，無辦法

我係為左趕返釧路睇個唔知點解好出名既日落

繼續日本最東端XXX

展館重有1900年係根室~國後島鋪設既海底電話線，重可以通話到
而呢條海底電話線係二戰後拆左

右翼見到就想射既地圖，雖然我一直覺得尖閣諸島係日本的

重有張最東端證明書，個期好似無乜香港人去

開始行去最東端，沿途有唔少右翼團體建立既牌，包括呢塊
庫頁島+全個千島群島都想拎返？不如拎返大東亞共榮圈
重有用皇紀紀年，有趣

終於有個正常D既牌，日本最東端到著

望出鄂霍次克海，陰天+大風大浪，聽埋D海浪聲覺得幾震撼

魂！不過老實講站係花生友角度好難體會到佢地對想拎返領土個種執著

日本最東端燈塔，納沙布岬燈塔，到而家重用緊，亦係北海道現存最舊既燈塔

燈塔行出D有間觀鳥屋，用黎避風都唔錯

最東端望出去，震撼之餘帶一份悲涼

學人打下雀，唔知點解隻翼屈埋左

又去最北又去最東

又一個還我領土既碑，但我諗唔到青蛙同還我故土有乜關係

日本最東端公廁，佢話外型似一隻蟹，sorry我睇唔出

有一條同北方四島有關既『橋』

中間重有個長明火，聽講由日本最南端既波間照島一路傳過黎呢度

對住海有個北方館同望鄉之家，有望遠鏡可以望去齒舞群島同國後島

北方四島係日本故有領土，知道

遠處既納沙布岬燈塔

遠處既貝殼島燈塔，屬於齒舞群島既一部份，但其實佢只係一塊低潮高地，唔屬於島嶼；而呢座燈塔係1937年由日軍建造，亦係呢塊地方被水浸左之後唯一確認到位置既建築物

日本最北端，最東端

cont.

又打下雀，其實幾有趣，但真係好難捕捉佢地既動態

重有座高塔，無時間去

之後趕車返根室駅，見到KIHA54既特別塗裝，半紅半白幾靚

重有得英文俄文既地圖

之後又買飛上車，去根室中標津空港既巴士

座位係1+1+1配置

張櫈可以拉到咁低

重有得笠住個頭

前面有腳踏

行車期間司機會關門的，望唔到司機點揸車

喺日文青蛙同俾返(我)兩個字係同音
カエル=帰る=Kaeru

順帶一提，呢部車係前WILLER EXPRESS既巴士，可惜個廁所停用，不過沿途停站/SA，同司機講聲想去廁所佢都會等埋你

沿途都係牧場或者車路，無乜特別

個幾鐘後終於落車，日本最東機場-根室中標津機場到著
而巴士班次係因應飛機班次而調整

一入去就係ANA CHECK IN櫃位，做埋SELF CHECK IN寄埋行李只係5分鐘既事
而呢個機場一日有四班機，三班去新千歲一班去羽田，全部都係ANA營運

呢一邊係到達大堂，有埋巴士售票機
講多樣，呢個機場亦係日本唯一用木材做主要材料既機場(當然有鋼筋石屎喇)

木造地圖

成個terminal有三層，上左三樓觀景台先

呢度可以望到知床連山，好感謝天氣好

！！！！

原來係咁！真係識多樣野
感謝解答

我都唔記得有咁的音

好奇一問係咪機場總會有職員係識廣東話?
上次係關西又係有人識廣東話
佢地係咪香港人去個度做野架?

個天好陰，如果咁既天氣去又冇咩人我諗我唔敢行

的確個陣附近係完全無人的

呢樣唔知喇，但serve我個位姐姐d廣東話似鬼妹講廣東話
同埋聽過有廣州去既留學生打工，所以識廣東話

樓主去左幾多日道北道東

第一頁有行程

道北去道東係經札幌去？

係，坐左九個幾鐘，中間有兩個鐘多d係札幌
可以睇返上一日

樓豬係根室有無吸百大名城印呀
係jr果到呀好似，對於好多人係大佬印黎

無儲過印，個遺跡要去非常難

因為見你之前post有睇百大名城，所以問下
我仲想去都唔知幾時去到
但樓豬唔去岩手果邊？有銀河鐵道搭

東北太大喇，慢慢再諗下幾時去

東北真係值得一去再去我去咗三次都仲未搭晒啲觀光列車, 尤其是部SL銀河

絕對係，最想坐TOHOKU EMOTION

我上次去啱啱搭到

果邊景點太散了
要搭哂真係要勁多時間

係咪去到日本搵JR旅行社book?
同埋最少要兩個人搭?

又放工，好撚攰呀頂
好，準備飛返札幌

返落第二層出境大堂，商業設施一眼睇哂，一排扭蛋機、兩間手信鋪，一間餐廳同收錢既按摩椅

主角到了，ANA既龐巴迪Dash 8 Q400，JA847A，14年機齡，屬於ANA子公司ANA WINGS，不過外觀同一般ANA既飛機一樣，只係機身多左ANA WINGS既字樣

安檢好快就搞掂，候機空間就係咁

禁區內唯一商業設施就係呢三部自動售賣機

北方領土係日本的，明白

仲以為又搭jr返去

正如當日新千歲空港駅旅客中心位姐姐話齋，坐JR由根室返札幌係好痛苦既一件事

係,最少兩個人先搭得
我嗰時都係開賣第一日上JR View Plaza訂飛,跟住搵個喺日本嘅朋友幫我俾訂

我10月都會去東北，但啲時間真係超級唔夠用

東北真係好大

即係可以上網訂但要當地比錢?

路過一搭，香港有旅行代訂4xx一位，最少二人同行

成身散哂，小更新算
準備上機

要行出去停機坪上機，近距離見到隻飛機好興奮

配兩副Pratt & Whitney PW150引擎，人生第一次坐turboprop飛機
唔記得講，今次張單程機票係ANA Discover JAPAN價，$408hkd
亦係第一次坐ANA既航班

坐正引擎隔離，正

班機都幾FULL，3+3座位配置，LEGROOM闊過平時坐既A320/321，唔錯喇

3+3

咁細架機都3+3..

屌未瞓醒打撚錯左
架DASH 8 Q400係2+2座位先啱

下次去北海道 去丘珠空港坐埋HAC Saab-340 落函館

趁未俾ATR42取代晒之前

其實釧路返丘珠都係用Saab 340，不過夾唔啱時間

都好嘅 Dash 8 坐得舒服啲 個legroom 好過唔少機

打下打下其實就黎完喇個旅程.....睇黎篇快閃關西都準備出得

機上既野同一般ANA既航班差唔多？

重有機上WIFI

但其實只能睇佢預備左既幾套電影、書同音樂，唔可以自由上網
姐係等於係機上IFE

起飛喇，會即刻U-turn，起飛個下真係好似衝出去咁樣，比噴射引擎飛機刺激得多

經過航空自衛隊計根別飛行場，中標津空港未落成之前既軍民合用機場，當然而家係軍用機場，連住陸上自衛隊既基地
btw其實嘈音幾大下

會有飲品提供，同埋張枱仔都係一般窄體飛機咁樣喇

係咪因為細機先所以intranet wifi
我坐777嗰陣個inflight wifi 真係咩網都上到喎

噪音嚟講Q400真係同777差唔多

應該係

不過覺得Q400既聲好聽D

起飛衝上去咁向前我應該好驚

cont.

ANA國內線地圖，嗯嗯

我都想坐最右下角個架

去到苫小牧附近，準備下降

GEAR已落，第一次咁既角度睇

望到飛機個影

安全降落

竟然有橋用

等左陣行李，好快就出到去

就黎完了，慢慢出

拎埋行李出返新千歲空港駅，都係快速AIRPORT

市營地下鐵札幌駅，個入口又幾西式喎

突然覺得肚餓，去LOTTERIA開餐，第一次試
同埋有獨撚專用位，私隱度好高

札幌路面電車，今次無機會試

四圍行下，札幌電視塔+時計台，其實無乜特別

CONT.

時間尚早，又覺得無無聊聊，不如遊車河，所以行返札幌駅劃位又上車
先見到剛到步既785系

上車，都係特急LILAC，又係789系基本番台「空知」編成

1號車前半係GREEN CAR，後半係指定席

GREEN CAR，同KIHA261幾似

又有呢D講電話位

座位有插頭位，唔錯

好快就到左岩見澤駅

月台有隻馬，幾型既

點解有隻馬

樓主係稚內住一晚酒店幾多錢

六百幾港幣

強力風扇嘅聲

之前兩次坐Q400 都有糖派

我見AGODA 訂都8XX
樓主邊度訂

expedia，其實日子唔同就價錢唔同既

真係好 我兩個禮拜後去 有九折都過千

旺季咩？

夏天北海道D酒店好貴
尤其是有冬天個價錢做比較既時候

貴一倍呀
仲以為冬天貴啲 因為啲人去滑雪

真係好貴

貴咁多.......

一件藝術品

繼續最後一晚........

本身想買當地入場券，點知佢話賣哂

經室蘭本線開去苫小牧既KIHA40(岩見澤係室蘭本線既終點站)

又上車，今次係特急KAMUI ，789系1000番台

同785系一樣4號車係U-SEAT指定席

座位都係一般在來線特急咁樣，唔錯

自由席，張櫈少左個頭枕

返到札幌駅，有個有關北海道新幹線既展覽，今年既時間表改正之後東京~新函館北斗終於做到4個鐘內(拜青函隧道由140KM/H提速到160KM/H所賜)

是晚晚餐，食完執埋D野就瞓，聽日要返黎了

今日仙台去函館北斗，就係撘poster 入面綠色嗰架

LAST DAY
最後一日，都係無乜好講.....

一早起身CHECK OUT就過札幌駅，上月台就見到對面既733系同735系解結

上車，都係快速AIRPORT，都係733系，因為十連休黃金週將至，去機場都唔少人

特登早入機場就係為上觀景台影飛機
SKYMARK既波音737-800，講開又講SKYMARK破產前被取消訂單既A380終於係ANA手上首航檀香山

起飛既J-AIR(JAL子公司)既ERJ-170

剛到步既ANA 787-8

剛降落既濟州航空737-800+剛起飛既JAL 767-300ER

起飛中AIR ASIA X既A330-300

E5不意外，如果見到紫色帶既H5開心D

CONT.

IBEX航空(同ANA關係密切，但又唔係子公司)既龐巴迪CRJ700

ANA WINGS既DASH 8-Q400

AIR DO既767-300ER

影到咁上下就走，國內線出發大堂中間有隻哥斯拉

CHECK IN前開餐，好足料既拉麵，900YEN

見到雪印既軟雪糕唔係唔食下話？

買埋食得既手信就去國際線大堂CHECK IN，好撚多人

重有記者哥哥係安檢通道出面拍野，應該講有關十連休出國既新聞

CONT.

入到禁區候機大堂，都係個D野，無特別

望返出邊排緊安檢既人龍

係日本又點少得貼紙相

上機了，BTW原來係CHECK IN COUNTER搞UPGRADE要20000YEN，睇落好似合理

今程又係A321，B-8576，3年機齡，七八成上座率

飛機餐都係個D，但睇落唔似日本上餐

又係OUTER BAY落機，算吧

排轉機櫃枱個陣有堆人走左去自助機個度整，但整極都整唔到，
海關個姐姐竟然話由得佢地，費事理

搞掂就上客運大樓，行到最尾完全無人，又有插頭，一流

CONT.

HEA左陣發覺肚餓，是但搵間野食
福佳啤酒+小籠包+所謂「海南雞飯」(其實似白切雞飯)
反而小籠包唔錯

又係OUTER BAY上機，今次都係A321，B-8165，3年半機齡，竟然無DELAY

最後早到左香港，行李等左15分鐘，算快手，之後就飛的回家去，又完一次旅程
不過好快又有一次快閃關西之旅，應該好快會出

暴走式出文咁完咗佢

通常最後一日無乜好講，快快手完埋佢

等下次

紫色H5行邊條線呀？

東京-新函館北斗 全東北/北海道新幹線
得幾部嫁炸

一次過睇哂...正呀喂

搭咗2次呢條缐都係綠色呢架

睇咗Ching 呢個po 先留意有咁多款嘅車

H5都係綠色，係中間條帶係紫色

樓主想問係札幌去稚內係即場買飛定係一早劃定

想識多啲JR/日本鐵道既野一定要睇多啲飛膠鑊巴打既遊記

唔係架，我睇你去機場都好開心

點睇都係你個d多d

睇人__ __最開心

新POST，多多指教